# Local (namespace)

python自带namespace,在function里的变量,在function外面无法调用.

但这个lisp的方言需要手动使用local表达式创建一个变量隔离区域.

## WHY?

为什么要隔离变量?

* 大型程序由多人维护,变量名必然可能重复
* 在隔离区的顶部抽象出反复使用的变量,可以避免反复计算.在全局变量中这样做不太方便
* 隔离区内部的函数命名可以相对自由,直接使用fn-for-xxx也完全没问题,甚至更加简单易懂.

## HOW?

编译器如何解读隔离的local变量?

**每次**调用变量时,都会把变量名称加上一个序列,让它成为一个唯一编码变量,再放回全局变量中.
